包致金指人大釋法影響司法自主 但對香港司法獨立有信心

親北京陣營近月不斷對司法機構口誅筆伐，港澳辦副主任張曉明早前更明言香港需要司法改革，引起外界擔心香港法治及司法獨立受損。終審法院非常任法官包致金（Kemal Bokhary）批評，人大釋法會影響司法自主（Judiciary Autonomy），但自己一直對司法獨立（Judicial Independence）有信心，又指空談改革而沒有實質建議並無意義，難以就此評論。

張曉明上周引述終審法院前常任法官烈顯倫早前提出的「是時候進行司法改革了」言論，指司法機構也要改革，雖然他並無提出任何細節，但建制派過去一直提倡成立「量刑指引委員會」，也有報道指有親建制法律界人士認為可改革「司法人員推薦委員會」。包致金今午出席港大法律學會「思‧法」講座時，被問到對張曉明的言論有何看法，他指烈顯倫已退任，而自己仍是在任非常任法官，不能夠表達引起政治爭端的意見。

包致金又表示，全國人大常委會釋法的權力不會影響司法獨立，但認為會影響司法自主，惟他認為這是一國兩制原則與生俱來的問題，指一方面香港終審法院沒有最終審判權，會引人質疑兩制為何物，但另一方面他認為，若沒有有關釋法機制，內地都會很憂慮。

唔係呀.........

不如話跟大陸法審都有自主性呀⋯⋯

但自己一直對司法獨立（Judicial Independence）有信心

你唔驚個姪女被黑警摷返出嚟清算？
你個姪女之前兜巴猩落個popo度喎

仲記得2012年佢被迫退休，話司法風暴即將來臨；最近兩年又話司法風暴完美風暴已經出現咗。

估計終審法院應該已經傾掂數，接納小幅度嘅司法改革（例如係高等法院三個法官變兩個法官）換取香港上層法院頂多一陣間。

包致金，已經係比「列顯倫」好好多。

DOJ跪到訓係到
市民仲可以對法治有咩信心

講多句都會畀党媒批鬥

處女雖然俾人強姦，但亦無損處女身份